{
    "question": "Jelaskan pengaruh keadaan alam di indonesia terhadap jenis-jenis pekerjaan penduduk di indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Letak geografis atau keadaan alam tempat tinggal, menentukan mayoritas mata pencaharian. Contoh : Pegunungan menjadi petani, Pesisir menjadi nelayan. Hal tersebut disebabkan karena untuk memenuhi kebutuhan pencaharian memanfaatkan keadaan alam disekitarnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-cara-pembuatan-batik-tolong-jawab-kak-286",
            "question": "Sebutkan Cara pembuatan batik\r\n\r\nTolong jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari aja di google ada pasti kok</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>proses pembuatan kain batik tulis asli mulai dari pembuatan pola pertama sampai pewarnaan terakhir:</p><p></p><p>1. Nyungging</p><p></p><p>Proses pertama kali ketika membuat batik tulis yaitu membuat pola di atas kertas yang dikerjakan oleh spesialis pola. Tidak semua orang dapat mengerjakan pola ini.</p><p></p><p>2. Njaplak</p><p></p><p>Proses memindahkan pola dari kertas ke kain.</p><p></p><p>3. Nglowong</p><p></p><p>Di tahap ini, pembatik mulai melekatkan malam/lilin sesuai dengan pola yang telah dibuat.</p><p></p><p>4. Ngiseni</p><p></p><p>Memberikan isen-isen (isian) pada ornamen-ornamen tertentu seperti gambar bunga atau hewan.</p><p></p><p>5. Nyolet</p><p></p><p>Memberikan warna pada bagian-bagian tertentu dengan kuas.</p><p></p><p>6. Mopok</p><p></p><p>Bagian ini adalah menutup bagian yang telah dicolet dengan malam.</p><p></p><p>7. Nembok</p><p></p><p>Proses menutup bagian latar belakang pola yang tidak perlu diwarnai.</p><p></p><p>8. Ngelir</p><p></p><p>Proses pewarnaan kain secara menyeluruh dengan memasukkannya ke dalam pewarna alam atau kimia.</p><p></p><p>9. Nglorod</p><p></p><p>Proses meluruhkan malam untuk pertama kali dengan merendamkannya di dalam air mendidih.</p><p></p><p>10. Ngrentesi</p><p></p><p>Proses memberikan titik/cecek pada klowongan menggunakan canting dengan jarum yang tipis</p><p></p><p>11. Nyumri</p><p></p><p>Menutup bagian tertentu dengan malam.</p><p></p><p>12 . Nglorod</p><p></p><p>Proses akhir meluruhkan dan melarutkan malam pada kain dengan memasukkan pada air mendidih, kemudian diangin-anginkan sampai kering.</p><p></p><p>Proses nglorod tergantung pada banyaknya warna yang ingin dihasilkan pada satu helai kain batik. Semakin banyak warna yang diinginkan, semakin banyak proses nglorod yang akan dilakukan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tinggal cari di google susah amat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-merupakan-faktor-penyebab-keragaman-masyarakat-921",
            "question": "Di bawah ini yang merupakan faktor penyebab keragaman masyarakat indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ggggcfbff dr oii9gy2u3if8yfibeu2j4 yang untuk FB bisa 33fuvb</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-beberapa-yang-mempengaruhi-tinggi-rendahnya-kualitas-penduduk-386",
            "question": "Ada beberapa yang mempengaruhi tinggi rendahnya kualitas penduduk, diantaranya\u2026..     A. Tingkat pendidikan, tingkat kemakmuran rakyat , dan tingkat kesejahteraan penduduknya \r\n B. Tingkat pendidikan, tingkat kesehatan, tingkat kemakmuran dan tingkat kesejahteraan penduduknya \r\n C. Tingkat pendidikan, tingkat kesehatan, dan tingkat kesejahteraan penduduknya \r\n D. Tingkat kesehatan, dan tingkat kesejahteraan penduduknya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Tingkat pendidikan, kesehatan, kemakmuran dan kesejahteraan penduduk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tingkat pendidikan berguna untuk memberi ilmu kepada anak anak</p><p>Tingkat kesehatan berguna agar penyakit tidak menjangkit para penduduk</p><p>Tingkat kemakmuran berguna agar ekonomi meningkat</p><p>Tingkat kesejahteraan berguna agar masyarakat rukun</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengembangan-agrikultur-di-indonesia-memiliki-beberapa-hambatan-d-796",
            "question": "pengembangan agrikultur di Indonesia memiliki beberapa hambatan Di bawah ini yang bukan termasuk hambatan pengembangan agrikultur di Indonesia adalah yang bukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya saya ngak tau kok tanya saya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>YSNGTKTS</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persediaan-air-di-bumi-ini-tidak-pernah-habis-meskipun-digunakan-168",
            "question": "persediaan air di bumi ini tidak pernah habis meskipun digunakan terus menerus semua disebabkan adanya...yang tidak terputus brainly\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Siklus air.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Siklus air = Air di bumi menguap ke awan --&gt; air yang ada di awan mengembun --&gt; turun hujan. Maka dari itu air selalu tersedia.</p><p>(penjelasan lebih lengkap bisa searching sendiri ya)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "askan-7-kebijakan-pemerintah-untuk-mendorong-eksport-3-jelaskan-954",
            "question": "Askan 7 Kebijakan pemerintah untuk mendorong eksport    3. Jelaskan 8 perbedaan perdagangan antar pulau dengan perdagaan antal\r\nJelaskan pengertian devisa umum dan devisa kredit !\r\n5. Jelaskan pemasalahan permasalahan dalam sector pertanian !\r\n4\r\n6\r\n7.\r\nJelaskan latar belakang kedatangan bangsa barat\r\nJelaskan proses kedatangan bangsa barat ke indonesia!\r\n8.\r\nJelaskan hak-hak istimewahyang tercantum dalamoktrooi (piagam atau ch\r\n1602 !\r\n9. Tuliskan 6 damapak negative monopoli perdagangan oleh VOC!\r\n10. Jelaskan akibat tanam paksa\r\na. Bagi Indonesia (khusus jawa)\r\nb. Bagi belanda\r\n11. Jelaskan 4 perlawanan-perlawanan terhadap persekutuan dagang!\r\n12. Tuliskan isi perjanjian \"Bongaya\" pada 18 nopember 1667!\r\n13. Jelaskan 5 organisasi pergerakan nasional Indonesia beserta para per\r\n14. Jelaskan 3 bentuk perjuanagan pada zaman penjajahan jepang!\r\n15. Jelaskan perubahan masyarakat pada masa penjajahan Jepang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak tahu bagaimana cara pertolongan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-tinggi-rendahnya-biaya-produksi-yang-dikeluarkan-akan-sangat-184",
            "question": "17. tinggi rendahnya biaya produksi yang    dikeluarkan akan sangat menentukan pada.\r\nA. harga barang\r\nC. jumlah permintaan\r\nB. jumlah penawaran\r\nD. distribusi barang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>A. harga barang</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seorang produsen harus menimbangkan harganya agar mendapat keuntungan dari barang/jasa yang mereka buat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-uraian-di-bawah-ini-1-pada-umumnya-masyarakatnya-dap-352",
            "question": "Perhatikan uraian di bawah ini!    1) Pada umumnya masyarakatnya dapat mengurus dirinya sendiri\r\n2) Pada umumnya kehidupanya tergantung pada alam\r\n3) Sifat gotong royong masih erat\r\n4) Pembagian kerja diantara warga lebih tegas\r\n5) Adat istiadat dan kepercayaan turun temurun terpelihara\r\n6) Interaksi yang terjadi lebih banyak berdasarkan faktor kepentingan\r\nCiri-ciri masyarakat desa ditunjukan pada nomor....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2,3,5,6</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>2,3,5,6</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-jepang-melaksanakan-imperialisme-modern-337",
            "question": "Bagaimana Jepang melaksanakan imperialisme Modern....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan jepang menjadi negara imperialis: Jepang menjadi Negara imperalis pada awalnya disebabkan karena adanya embargo minyak oleh Amerika Serikat sehingga Jepang mencari daerah yang menjadi sumber dari penghasil minyak.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><u>maaf </u></strong><strong><u>kalo </u></strong><strong><u>salh </u></strong><strong><u>T_</u></strong><strong><u>T</u></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-program-redistribusi-pemerataan-pendapatan-di-indonesi-427",
            "question": "Salah satu program redistribusi pemerataan pendapatan di Indonesia adalah program pemberian jaminan akses kebutuhan bagi rakyat bawah, sebutkan strategi yang dilakukan pemerintah untuk program tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Program Pemberian Jaminan Akses Kebutuhan Dasar bagi Rakyat Bawah\n</p><p>Langkah awal dalam upaya pemerataan pendapatan di masyarakat adalah dengan memenuhi kebutuhan rakyat terlebih dahulu. Kebutuhan tersebut adalah mencakup kebutuhan dasar (sandang, pangan, papan), akses kesehatan, dan pendidikan.\n</p><p>\nStrategi pemenuhan kebutuhan dasar rakyat yang dilakukan pemerintah di antaranya <strong>Bantuan Langsung Tunai (BLT)</strong> untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari rakyat, <strong>Bantuan Tunai Bersyarat (BTB)</strong> atau disebut juga <strong>Program Keluarga Harapan (PKH)</strong>, <strong>Jaminan sosial (social security)</strong>, <strong>Bantuan Operasional Sekolah (BOS)</strong>, dan <strong>Beasiswa</strong> untuk memenuhi akses pendidikan bagi mereka yang kurang mampu, serta <strong>Jaminan Kesehatan Masyarakat (Jamkesmas)</strong> untuk memenuhi kebutuhan akan kesehatan yang gratis.</p><p>sumber:</p><p>https://buguruku.com/program-redistribusi-pemerataan-pendapatan/</p><p>semoga membantu!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}